\section{Análisis de amplificadores realimentados}
\subsection{Amplificador Tension realimentado en serie}
\begin{center}\begin{circuitikz}[scale = 0.8, transform shape]
  \draw
  (0,4) to[sV=$V_s$] (0,0)
  (4,0) to[sV=$V_f$] (0,0)
  (0,4) to[short, f=$I_i$] (4,4)
  (4,4) to[R=$R_i$, v=$V_i$] (4,0)
  (3,-1)node[below]{$R_{if}$} -- (3, 0.5) --(3.5, 0.5) to[short, i_=$~$](3.55,0.5)
  (4,0) -- (6,0)
  (6,4) to[american controlled voltage source=$A_v V_i$] (6,0)
  (6,4) to[R=$R_o$, f=$I_o$] (10,4)
  (10,4) to[R=$R_L$] (10,0)
  (6,0) -- (10,0)
  (9.5,-1)node[below]{$R_{of}$} -- (9.5, 0.5) --(9, 0.5) to[short, i=$~$](8.95,0.5)
  (11.5,-1)node[below]{${R'}_{of}$} -- (11.5, 0.5) --(11, 0.5) to[short, i=$~$] (10.95,0.5)
  (10,0) to[short, -o] (12,0)
  (10,4) to[short, -o] (12,4)
  (12,4) to[open, v^=$V_o$] (12,0)
  ;
\end{circuitikz}\end{center}

\begin{center}\begin{align*}
  R_{if} & = \dfrac{V_s}{I_i}                & \beta & = \dfrac{X_f}{X_o} = \dfrac{V_f}{V_o} \\
  I_s    & = \left.0 \right|_{R_L \to\infty} & V_f   & = \beta \cdot V_o = -V_i \\
  \Aboxed{R_{of} & = \dfrac{V}{I}}
\end{align*}\end{center}

\begin{center}\begin{align*}
  I &= \dfrac{V - A_v \cdot V_i}{R_o} & R_{of} &= \dfrac{V \cdot R_o}{V \cdot \left[ 1 + A_v \cdot \beta \right]}\\
  I &= \dfrac{V + A_v \cdot \beta \cdot V}{R_o} & \Aboxed{ R_{of} &= \dfrac{R_o}{1 + \beta \cdot A_v}} \\
\end{align*}\end{center}

$$ 
R'_{of} = R_{of} // R_L = \dfrac{R_{of} \cdot R_L}{R_{of} + R_L} = \dfrac{\dfrac{R_o}{1 + \beta \cdot A_v} \cdot R_L}{\dfrac{R_o}{1 + \beta \cdot A_v} + R_L}
        = \dfrac{R_o \cdot R_L}{\cancel{\left(1 + \beta \cdot A_v\right)} \cdot \left[ \dfrac{R_o + R_L + R_L \cdot \beta \cdot A_v}{\cancel{\left( 1 + \beta \cdot A_v \right)}} \right]} = \dots 
$$

$$ 
\dots = \dfrac{R_o \cdot R_L}{ R_o + R_L \cdot \left( 1 + \dfrac{R_L \cdot \beta \cdot A_v}{R_o + R_L} \right)}
      = \dfrac{R_o \cdot R_L}{ R_o + R_L } \cdot \dfrac{1}{\left( 1 + \dfrac{R_L \cdot \beta \cdot A_v}{R_o + R_L} \right)}
      = {R_o}' \cdot \dfrac{1}{\left( 1 + \dfrac{R_L \cdot \beta \cdot A_v}{R_o + R_L} \right)} 
$$

$$ R_L \to\infty$$

\begin{align*}\Aboxed{ R'_{of} = \dfrac{R'_o}{1+ \beta \cdot A_v} }\end{align*}


\subsection{Amplificador de Corriente realimentado en serie}
\begin{center}\begin{circuitikz}[scale = 0.8, transform shape]
  \draw
  (0,4) to[sV=$V_s$] (0,0)
  (4,0) to[sV=$V_f$] (0,0)
  (0,4) to[short, f=$I_i$] (4,4)
  (4,4) to[R=$R_i$, v=$V_i$] (4,0)
  (3,-1)node[below]{$R_{if}$} -- (3, 0.5) --(3.5, 0.5) to[short, i_=$~$](3.55,0.5)
  (4,0) -- (6,0)
  (6,4) to[american controlled current source, l=$G_m V_i$] (6,0)
  (6,4) to[short] (8,4)
  (8,4) to[short, f=$I_o$\text{=}$I_L$] (10,4)
  (8,4) to[R=$R_o$] (8,0)
  (10,4) to[R=$R_L$] (10,0)
  (6,0) -- (10,0)
  (9.5,-1)node[below]{$R_{of}$} -- (9.5, 0.5) --(9, 0.5) to[short, i=$~$](8.95,0.5)
  (11.5,-1)node[below]{${R'}_{of}$} -- (11.5, 0.5) --(11, 0.5) to[short, i=$~$] (10.95,0.5)
  (10,0) to[short, -o] (12,0)
  (10,4) to[short, -o] (12,4)
  (12,4) to[open, v^=$V_o$] (12,0)
  ;
\end{circuitikz}\end{center}

\begin{align*}
  \beta = \dfrac{X_f}{X_o} & = \dfrac{V_f}{I_o}    & I_o              & = \dfrac{G_m \cdot V_i \cdot R_o \cdot \cancel{R_L}}{\left( R_o + R_L \right) \cdot \cancel{R_L}}\\
  \Aboxed{V_f              & = \beta \cdot I_o}    & \dfrac{I_o}{V_i} & = G_M = \dfrac{G_m \cdot R_o}{R_o + R_L}\\
  \beta                    & \left[ \Omega \right] & R_L              & \to\infty\\
                           &                       & G_M              & \to G_m = \lim_{R_L \to 0} G_M
\end{align*}

\begin{align*}
  \left.I_o\right|_{R_L\to\infty} &= G_m \cdot V_i \\
  V_s &= V_i + V_f = V_i + \beta \cdot I_o \\
  \dfrac{V_s}{I_i} &= R_{if} = \dfrac{V_i + \beta \cdot I_o}{I_i} = \dfrac{R_i \cdot \bcancel{I_i} + \beta \cdot G_m \cdot \bcancel{I_i} \cdot R_i}{\bcancel{I_i}}
\end{align*}

\begin{align*}
  R_{if} &= R_i + \beta \cdot G_m \cdot R_i \\
  \Aboxed{R_{if} &= R_i \cdot \left( 1 + \beta \cdot G_m \right)}\\
\end{align*}

\begin{align*}
  I                                          & = \dfrac{V}{R_o} + G_m \cdot V_i             & V_i & = - \beta \cdot I_o\\
  I                                          & = \dfrac{V}{R_o} - G_m \cdot \beta \cdot I_o & I_o & = I\\
  I                                          & = \dfrac{V}{R_o} - G_m \cdot \beta \cdot I   & \\
  I \cdot \left( 1 + G_m \cdot \beta \right) & = \dfrac{V}{R_o}                             & \\
  \Aboxed{\dfrac{V}{I} = R_{of} &= R_o \cdot \left( 1 + G_m \cdot \beta \right)} & G_m &= \lim_{R_L\to 0} G_M\\
  % cuidado aca abajo, no se bien cual es G_M o G_m
  R'_{of} = R_{of} // R_L &= \dfrac{R'_o \cdot \left[ 1 + \beta \cdot G_m \right]}{1 + \beta \cdot G_M}
\end{align*}

\subsection{Amplificador de Corriente realimentado en paralelo}

